憂被盜機密情報 紐時：華府研限制中國公民參與敏感研究

憂被盜機密情報 紐時：華府研限制中國公民參與敏感研究

《紐約時報》報道，美國政府正研究限制中國公民，參與有軍事或情報價值的敏感研究。報道指，中國上月公布測試令普通戰機在雷達隱藏的技術，懷疑是從一名10年前在美國一大學工作的中國籍研究員取得。

《紐時》報道，被懷疑的中國籍研究員，2008年時曾在美國杜克大學（Duke University）一個實驗室，進行同類研究。他最終回流中國開設研究所，再進行一些與其在杜克大學工作有關的研究。該研究員曾被聯邦調查局（FBI）調查，但從未被控以任何罪名。

報道指特朗普政府關注中國科技實力進步，憂慮中方會取得情報機密，故正考慮阻止中國公民，在美國大學及研究機構進行敏感研究。據報白宮正討論是否限制中國公民前往美國，包括限制他們可獲得的簽證種類，及「大大增加」中國籍研究員進行有軍事或情報價值研究的規條。當局暫未決定實際受限的研究種類，但相信會與「中國製造2025」計劃所包括的晶片、人工智能（AI）及電動車等技術有關。

美國每年有逾百萬名外籍學生，約三分一來自中國。《紐時》稱暫未知有多少人會受影響，但相信持臨時簽證的中國籍大學畢業生、博士後研究員及科技公司僱員等將最受限制。不過，持有綠卡、「在祖國受迫害而獲庇護」的中國人，及放棄中國籍並入籍美國的華人，均可獲得豁免。

（紐約時報）

有遠見

中國遲早搞到移民去海外的香港人，中國人
下一代

早就應該係咁，比人偷左手幾十年先醒悟

唔俾中國人參與，即係迫中國人自行研究，中國又贏！

贏國人才回贏國發展，贏國無得輸

連綠卡都唔應該比中國公民呀ma

贏国未驚過

做得好

等緊排蝗

好過唔醒，希望趕得切。